\chapter{Introducci\'on}
\pagenumbering{arabic}
	\section{Presentaci\'on del problema}\label{introduction-presentation}
		El algoritmo MD5 (algoritmo de resumen del mensaje, en
		ingl\'es \textit{`Message-Diggest Algorithm 5'}) es uno de los algoritmos
		bastante usados en temas de criptograf\'ia a pesar de posibles colisiones que fueron
		alertadas, el algoritmo realiza una reducci\'on criptogr\'afica de 128
		\textit{bits} dado un \textit{mensaje}. Este algoritmo suele ser utilizado para
		verificar la integridad de mensajes, archivos, archivos de distribuci\'on, etc.
		Por lo general en sitios de descarga se suele incluir la suma MD5 del archivo
		para que de esta forma el usuario pueda verificar la integridad de su descarga,
		si el archivo esta \'integro la suma MD5 generar\'a el mismo valor ofrecido por
		la p\'agina de descarga, si genera otro valor entonces el archivo no est\'a
		\'integro.
		
		Al ser el c\'alculo de reducci\'on un proceso secuencial dado el mensaje, este
		proceso puede demorar de acuerdo al tama\~no del mensaje.
		
		Una alternativa para disminuir el tiempo de c\'alculo del algoritmo es utilizar
		la GPU (del ingl\'es \textit{'Graphics Processing
		Unit'}) de las tarjetas gr\'aficas como unidades de procesamiento, pero para
		esto es necesario plantear el algoritmo de tal forma que este pueda ser
		calculado en paralelo, y desde luego implementar el algoritmo basado en el
		planteamiento anterior para as\'i tener una
		implementaci\'on del algoritmo MD5 que pueda realizar el
		c\'alculo en paralelo disminuyendo de esta forma el
		tiempo de procesamiento.
		
		La empresa NVIDIA especialista en la fabricaci\'on de
		procesadores gr\'aficos (GPUs), provee una plataforma de computaci\'on
		paralela y un modelo de interf\'az de programaci\'on que permite desarrollar
		aplicaciones para dispositivos con soporte CUDA. CUDA es la plataforma
		que permite el desarrollo y la ejecuci\'on de aplicaciones en el
		procesador gr\'afico (GPU), CUDA naci\'o como acr\'onimo del ingl\'es
		\textit{'Compute Unified Device Architecture'}, pero fue descartado como tal
		por NVIDIA. En la actualidad se conoce a CUDA como la plataforma de
		computaci\'on paralela que permite utilizar la GPU para procesamiento de
		prop\'osito general, esta tecnolog\'ia s\'olo puede ser utilizada en
		dispositivos que cuenten con GPUs de NVIDIA superiores al modelo G80 lanzado
		el a\~no 2006.
	
	\section{Definici\'on del problema}
		"?C\'omo plantear e implementar el algoritmo MD5 para una ejecuci\'on paralela
		usando CUDA?
	
	\section{Objetivos}
		\begin{description}
	 		\item[a.] \textbf{General}
				\begin{itemize}
					\item Plantear e implementar el algoritmo MD5 para que pueda ser procesado
					paralelamente usando la GPU y CUDA.
				\end{itemize}
			\item[b.] \textbf{Espec\'ificos}
				\begin{itemize}
					\item Investigar el algoritmo MD5 y su funcionamiento.
					\item Investigar el uso de CUDA para programaci\'on paralela.
					\item Dise\~nar la implementaci\'on del algoritmo MD5 para un proceso
					paralelo.
					\item Implementar el algoritmo MD5 utilizando CUDA.
					\item Implementar pruebas para el algoritmo MD5 implementado.
				\end{itemize}
		\end{description}
	
	\section{Justificaci\'on}
	    Al ser el algoritmo MD5 uno de los ampliamente usados, a pesar
	    de sus posibles fallos ya alertados, y para sacar provecho de las
	    capacidades de procesamiento de la GPU, es de gran utilidad tener una
	    implementaci\'on utilizando las GPUs, para poder realizar un c\'alculo con
	    mayor velocidad, desde luego esta implementaci\'on ser\'a de
	    utilidad en m\'aquinas que cuenten con tarjeta gr\'afica con un
	    microprocesador NVIDIA, adem\'as el estudio del algoritmo y la
	    implementaci\'on del mismo utilizando la capacidad de las GPUs puede ser de
	    utilidad para otros campos de la criptograf\'ia o para campos de
	    programaci\'on paralela.
